美國民眾騎單車被撞斃 警員檢不明碎片放上網 眼利網民成破案關鍵

美國民眾騎單車被撞斃 警員檢不明碎片放上網 眼利網民成破案關鍵

美國華盛頓州一名單車騎士被不明車輛撞倒身亡，司機不顧而去。警方在現場發現一小塊不明黑色長形碎片，上載到社交網站Twitter求助，照片經網民轉載到社交論壇Reddit後，有人認出碎片所屬車款，協助警方找到涉事車輛將司機拘捕。

華盛頓州負責公共關係部門的巡警巴蒂斯特（Johanna Batiste）上周四（9日）將證物和現場的照片上載Twitter，呼籲知情人士提供消息。然而有網民將不明黑色長形碎片的照片轉載到Reddit的「這是什麼」（WhatIsThisThing）討論區，豈料有網民一眼就認得出。

用戶名為「JeffsNuts」杰夫（Jeff）留言指黑色碎片是1985年至1988年款雪佛蘭Silverado農夫車的頭燈罩膠邊框，還附上照片及網頁連結。警方憑線索，在伊頓維爾鎮（Eatonville）找到涉事不顧而去的1986年款雪佛龍農夫車，並拘捕司機。

傑夫協助警方破案獲網民盛讚，他留言回應自己只是在馬里蘭州從事車輛檢驗已久，曾檢驗過千盞車頭燈，所以認得出是80年代雪佛龍的頭燈罩膠邊框。雖然他覺得這次經歷有趣，但就不希望車禍悲劇發生。

（英國廣播公司）

係連登有人知講出黎都比關囝洗走啦

有潛質做連登仔

連登仔睇粒lin就知邊個女優

兒登五毛只會落井下石,然後一大班小學雞附和

連登神探外國版

成日上whatisthisthing
真係學到好多嘢

咁都認得出

連登狗： 使唔使出埋黑警份糧

痴撚線 咁都認到